美中貿易商談進展不大 中國團最後1分鐘取消赴華府

美中貿易商談進展不大 中國團最後1分鐘取消赴華府

南華早報18日報導，中國代表團最後一分鐘取消赴華府，雙方將直奔阿根廷談判並由「川習會」定奪，美中貿易戰前途未卜；中國前貿易談判代表龍永圖罕見公開批評北京當局在美中貿易戰採取的策略，指出中國拿美國大豆農開刀的決策「不智」。

中國首席貿易劉鶴原定赴華府與可能由財長米努勤(Steven Mnuchin)領導的代表磋商，但匿名人士透露雙方在「工作層級討論」後調整，「最新計畫是，兩國貿易磋商團隊將在布宜諾斯艾利斯會面。」

消息人士指出，計畫臨時改變是希望確保會談能直接影響川普總統與中國國家主席習近平在20國峰會(G20)上會晤的結果；G20本月30日及下月1日在布宜諾斯艾利斯登場。

這將是美中貿易代表首次在第三國協商，會談進展將直接影響川習會；美中當局證實，兩國領袖下月1日將在G20峰會落幕後立刻會晤。

美中代表都未公開新一輪磋商細節，但川普16日透露，美國收到北京的「清單」後認為有所進展，但仍「少了四或五大關鍵領域」。

川普說：「中國想要一項協議，他們送來一份願意做的清單，這是一份很長的清單，但我還沒辦法接受。在某方面來說，我們對中國做得很好。」

川普威脅，兩國若無法達成協議，將履行對價值2670億元的中國產品加稅，「我們可能不用這麼做，中國想要一項協議。」

習近平17日在巴布紐幾內亞舉行的「亞太經合會」(APEC)上宣布開放更多外資，並呼籲各國協助維護全球貿易體系；他說：「歷史告訴我們，如果走上對抗的道路，無論是冷戰、熱戰還是貿易戰，都不會有真正的贏家。」

另外，中國前貿易談判代表龍永圖18日在「財新傳媒」(Caixin)年會上，罕見批評中國拿美國豆農開刀的決定出於「政治考量」且未經深思熟慮。

龍永圖曾任中國國家外經貿部副部長，並領導談判讓大陸加入「世界貿易組織」(WTO)，他這番說法顯示中國內部對貿易戰政策的看法分歧。

龍永圖說：「若人們總是在貿易協商中談政治，一項協議都談不成。」

他未指名道姓，但說「我們想得不夠徹底」，在貿易戰之初就報復美國豆農是「不智」之舉；他說：「農產品在貿易中是非常敏感的，大豆也非常敏感；我們應該避免針對農產品，這應該是最後手段，但我們從一開始就針對豆農。」

美國大豆產區是川普的鐵票倉，但龍永圖指出，「中國亟需進口大豆，為何一開始就選大豆呢？」

又贏

先打大豆，再打汽車，再打飛機係邊條智將講架?

小學生習近平一講邊個敢反對

是「我們」想得不夠徹底

香港要幫祖國啊！取消關係法！唔好比美國賺我地d錢

直接由頭到尾打飛機咪好囉

大豆應該是最後手段

正皮畀標題

分清莊閒未？

唔搞大豆其實仲可以搞乜？擺明就係跪低搵嘢講啦戇鳩

人地嘅農民係立國之本
習狗當正係自己屋企啲最低下階層嘅小農
以為攪佢地無成本

大豆啲小事日日拎黎講

所以話香港人最on9

大陸係最大買家
美國係全球最大供應商

美國大豆 全球幫佢止血 支拿流血不止

食樹皮

在貿易戰之初就報復美國豆農是「不智」之舉
簡稱不舉

一開波已經打飛機啦

話到明亮劍 緊係一開波出殺手鐧架啦
重同你對拳咩 中國又贏

一開波已經扣血出大絕，但對方扣得一滴血
之後……